【坐看雲起時】世界級自私（陶傑）

武漢人和大陸網民，當初得意忘形，在網絡指摘香港人，聲稱香港人警剔武漢肺炎是無事生非、唯恐中國不亂、變相鼓吹港獨。兩三天之後，輪到這種網民呼天搶地、哭爹叫娘。最新的啼哭，見一名武漢大嫂，胸口掛着一個大牌，不滿最高主人習近平主席沒有來武漢視察，疾呼「中央遺棄了我們」。

中央沒有遺棄了你們，而是在很安全的距離對一千萬武漢人打氣而己。大陸人民這一次竟然膽大包天，援引胡錦濤在所謂非典時期親臨現場視察災情的例子，質問為何習近平不到災場。不來就不來，一錘定音，有甚麼好解釋？胡錦濤來災場，不等於習近平也要。正如胡錦濤想隔代指定胡春華做接班人，不一定習近平非接受不可。利用前總書記反對現任總書記，大陸人民非常狡獪。

但綜觀香港，林鄭月娥和張建宗這對男女更為不堪。林鄭去瑞士達沃斯對一群西方左膠告香港人的狀：憋了七個月的氣，終於有機會向洋人發洩，機會難逢，難怪香港武肺攻城，林鄭不提早回來。

這可苦了政務司司長張建宗。張某當初堅持坐高鐵的乘客不必填健康申報表。滿城唾罵之下，終於屈服，填表成為張司長一大「政績」。

即使大陸乘客填健康申報表，其誠信也要高度質疑。跑了兩個去法國，抵埗之後在微博炫耀，帶着高燒混上了飛機。高鐵站不只要強制填報健康，填報的同時還要有一部美國製造的測謊機。前怕狼後怕虎的張建宗，看見「阿姐」不在，他怕這是個「歧視內地同胞」、「叫內地高鐵乘客填報健康即是變相鼓吹港獨」、「曲線煽動仇港意識」的連環罪名，三頂文革大帽子，就隨時像血滴子一樣罩着小肥張的那個光頭。

英國人培訓的土著「精英」，當然不可能有麥理浩的優越基因，否則何來香港殖民主義之優越性？中國奴才治港就是這副德性。但奇怪的是張建宗家族在香港擁有超過三十個物業，一旦武肺蔓延變成沙士第二，2003年廢董敗港的先例可鑑，他張司長手頭的物業每座會跌價一半，到時他老婆與子女不興師問罪才怪。

中國人的基因，百般醜態，可歸納為兩個字，叫做「自私」。

毫無領導才能，缺乏擔當魄力，小肥張是自私行頭。去了達沃斯不忘告洋狀發洩，將一己的情緒置於香港七百萬人（包括擁護她的藍屍之上），林鄭也是自私。明知四處播毒，還要四處流竄。武漢人在醫院得不到照顧，強行扯脫醫護人員的口罩，向人家臉上吐口水大呼：「我活不了，你也別想活」，如此絕望攬炒，也是自私無底線。

中國人的自私大展覽，終於在全球爆發。西方文明國家的傳媒政客怯於「政治正確」，不敢做聲。本人在此倒想問一問德國女總理默克爾夫人，萬一瘟疫遍佈全球爆發，包括中港在內的第三世界，逃瘟大行動，個個乘船湧往歐洲，敲德國的門，請問德國政府會不會像2015年大愛，包容地中海難民一樣，也收容武肺難民？

香港的藍屍當初四出挑釁，理直氣壯指武漢肺炎是美國傳媒造謠，然後幸災樂禍，聲稱去年美國有六千人流感死亡，請問是否要封城紐約三藩市？語音未落，這批低等動物全部裝聾作啞。民建聯女主席再次率眾往中聯辦叫囂，要求新來的主任盡「聯絡」之責，向大陸索取武肺資料，保障香港市民生命。中聯辦即再次派出副主席應酬。九月立法會選舉將至，民建聯還不放過任何機會消費武漢肺炎，企圖博取選票。這點自私用心，新來的駱主任也看到了。

豬年帶着一場政治行為的鼠疫，由武漢開始。此一凶兆沒有一個玄學家事前看得出來。世界人口太多，七十七億，如毛澤東說的：不鬥行嗎？自相殘殺只是上天要平行生物人口的物競天擇正常程序。一場巨變開始，請香港的高等華人一腳將周圍的藍屍親友踢開，挪亞方舟空間有限，六親不認，自己趕快擠上去，繫好安全帶。

推!

應應該係3個字，自L私！

笑死

自私閪!!!

Natural selection

始終都係呢句啦：

支蝗種，地球癌！！！！！

豬年帶着一場政治行為的鼠疫，由武漢開始。此一凶兆沒有一個玄學家事前看得出來。世界人口太多，七十七億，如毛澤東說的：不鬥行嗎？自相殘殺只是上天要平行生物人口的物競天擇正常程序。一場巨變開始，請香港的高等華人一腳將周圍的藍屍親友踢開，挪亞方舟空間有限，六親不認，自己趕快擠上去，繫好安全帶。